---
author: Bénédicte Lambert
description: Une recette d'hiver avec ou sans viande
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/blob/master/medias/gratin-celeri.jpg
title: Gratin de céleri et pommes de terre
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 30 min
temps-preparation: 15 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 1 petit céleri
- 6 pommes de terre
- 2 oignons
- 2 gousse d'ail
- 250g de viande de boeuf ou protéines de soja
- 3CS de sauce soja

Accompagnement :

- 1/2 bouquet d'herbes (ciboule, ciboulette, coriandre, persil)
- 2cc d'épices (coriandre, cumin, curry)
- 2 CS de moutarde à l'ancienne
- 50g de flocons d'avoine hachés
- fromage râpé, crème liquide
- sel, poivre

## Déroulé

1. Râper le céleri avec la grosse grille de la râpe.
2. Faire de même avec les pommes de terre. Ne pas rincer (pour garder l'amidon) et essorer dans un torchon.
3. Mélanger le céleri et les pommes de terre.
4. Ciseler les oignons et hacher l'ail.
5. Hacher la viande. Ou faire tremper les protéines de soja dans un saladier avec de l'eau chaude.
6. Faire revenir les oignons puis l'ail, ajouter la viande (ou les protéines) et arroser de sauce soja.
7. Préchauffer le four à 200°C.
8. Mettre la viande au fond du plat, agrémenter avec au choix les herbes, la moutarde, les épices ou une combinaison de tout. Déposer le mélange céleri pommes de terre.  
   Parsemer de fromage râpé ou de crème liquide ou de flocons d'avoine.
9. Saler, poivrer.
10. Enfourner pendant 25/40 minutes selon l'épaisseur.

**Astuces**

Remplacer la viande par un mélange d'oeufs battus à verser sur les légumes.  
Mélanger différents légumes râpés.
